參院領袖促即時制裁港官

參院領袖促即時制裁港官

【國際關注】香港反送中示威者在理工大學與警察爆發激烈衝突，引起國際關注。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）前日表示，美國對香港日益加劇的動盪局勢深切關注，指香港政府負有主要責任令局面恢復平靜，指出單靠執法機構之力不能化解危機，呼籲港府採取明確措施回應示威者訴求。美國參議院多數派領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）就希望總統特朗普為港人發聲。

蓬佩奧在國務院記者會上，提及示威者與警方在理工大學以至其他校園的對峙，強調已經屢次呼籲香港各方克制，重申任何一方的暴力都不能接受。

美國國務卿蓬佩奧在國務院記者會上，提及示威者與警方在理工大學以至其他校園的對峙。美聯社

麥康奈爾

理工大學

蓬佩奧籲林鄭獨立調查

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

他呼籲香港特首林鄭月娥就反送中示威多宗事件展開獨立調查，體現問責精神。他說：「動亂與不穩不能單靠執法機構之力解決。政府必須採取明確措施回應示威者訴求。」蓬佩奧呼籲中共應遵守承諾，確保港人享有自由。

另外，美國參議院多數派領袖麥康奈爾出席參議會會議時亦談及香港局勢，表示希望可以成功通過《香港人權與民主法案》，並建議政府利用《全球馬格尼茨基人權問責法案》（Magnitsky Act）制裁侵犯人權人士。

麥康奈爾認為，美國政府目前有很多手段可用，毋須等待新法例通過才為香港行動，「我們已有足夠工具在手，我強烈建議予以使用」。他又希望總統特朗普不要只是集中精力跟中國達成貿易協議，「我促請總統，看了中國所作所為後，不要怕為香港發聲」。他指全世界需要聽到特朗普親口說，美國跟那些「勇敢的男女同一陣線」；談判不應只聚焦貿易，他希望美國政府能將香港自治問題列入美中雙邊外交的重要議題。

特朗普今年8月曾以「暴動」形容香港的大規模示威，被質疑他對保衞香港自由的承擔；之後他曾呼籲中國政府人道處理事件，同時警告若香港有甚麼壞事發生，將會影響到美中貿易談判。

中國外交部駐港特派員公署發言人昨日指，美、英、歐盟等西方政客和政府發言人無理指摘香港警方依法制止暴徒佔據大學校園等一系列暴行，是歪曲事實、喪失良知，毫無底線地縱容包庇恐怖暴力行徑，公署對此表示強烈譴責和堅決反對。中國外交部發言人耿爽就回應蓬佩奧的言論，指美國沒有任何法律依據、也沒有任何資格援引《中英聯合聲明》對香港事務說三道四，敦促美方尊重中國主權、停止發表不負責任的言論。

路透社/法新社

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

葉劉姐姐

贏咗，終於完啦

法案在參議院通過咗，大家快啲去多謝議員啦！！！

幫推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

有排都未完，重有兩關要過，參眾兩院要協調一個統一版本再表決。

要TRUMP簽。

有排。

你個撚屌就完

呢個係一個開始啊！唔係完，未完架！

個波又去返眾議院